{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042838",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 오죽헌 율곡매"
    },
    "text": "2007年10月8日、江陵烏竹軒モンリョンシル裏庭に位置した梅の木が天然記念物に指定されました。この木は烏竹軒が設立された1400年ごろに植えられて申師任堂と、栗谷、李珥が直接育てたと云います。この木の樹齢は600年と推定され、高さは約9m、スグヮンポクは6m、胸高に幹周は約68cmです。木の根元は約90cm地点で二筋に分かれますが、この木の品種は花の色が薄いピンク色の紅梅(紅梅)種類で、美しいと有名です。3月20日前後に花が咲いて梅の卵は太いほうです。栗谷の母申師任堂は梅の絵が好きで、娘の名前もメチャン(梅窓)で梅を愛する心を込めてなりました。栗谷(ユルゴク)がどれだけこの梅の木を大切にしたかどうかは龍淵硯に刻まれた梅の枝を見れば分かることができます。梅の花が咲き、実らように一生懸命に勉強しなさいという意味で花のつぼみがない枝に心を込めて記録したとします。この梅の木は歴史的価値とともに太い梅が走る貴重な資源として学術的価値も高いです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この梅の木はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この梅の木は2007年10月8日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この梅の木はどのように育てられましたか？",
            "answer": "この梅の木は申師任堂や栗谷、李珥によって直接育てられました。"
        },
        {
            "question": "この梅の木の樹齢は何歳ですか？",
            "answer": "この梅の木の樹齢は約600年と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この梅の木の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "この梅の木の高さは約9mです。"
        },
        {
            "question": "この梅の木の幹周りはどれくらいですか？",
            "answer": "この梅の木の幹周りは約68cmです。"
        },
        {
            "question": "この梅の木はどのような品種ですか？",
            "answer": "この梅の木は花の色が薄いピンク色の紅梅(紅梅)種類です。"
        },
        {
            "question": "この梅の木は何月に花が咲きますか？",
            "answer": "この梅の木は3月20日前後に花が咲きます。"
        },
        {
            "question": "この梅の木はどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "この梅の木は梅の花が咲くように一生懸命に勉強することを象徴しています。"
        },
        {
            "question": "この梅の木はどのような歴史的価値がありますか？",
            "answer": "この梅の木は栗谷や李珥によって育てられ、歴史的な価値があります。"
        },
        {
            "question": "この梅の木はどのような学術的価値がありますか？",
            "answer": "この梅の木は太い梅が走る貴重な資源として学術的な価値が高いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 310,
        "QA": 330
    }
}